<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>What impact did the development of time clocks have on industrial work?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">They standardized work hours and increased labor monitoring</option>
            <option letter="b">They decreased productivity</option>
            <option letter="c">They improved worker autonomy</option>
            <option letter="d">They had minimal workplace impact</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>Time clocks standardized work hours, increased labor monitoring, and transformed workplace discipline in industrial settings.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>How did the introduction of assembly lines change manufacturing?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">They increased production efficiency while deskilling labor</option>
            <option letter="b">They decreased production speed</option>
            <option letter="c">They required more skilled workers</option>
            <option letter="d">They had minimal production impact</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>Assembly lines dramatically increased production efficiency by breaking tasks into simple steps, while reducing the need for skilled labor.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>What role did industrial standardization play in manufacturing?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">It enabled mass production and interchangeable parts</option>
            <option letter="b">It decreased production quality</option>
            <option letter="c">It limited manufacturing capability</option>
            <option letter="d">It had minimal industrial impact</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>Industrial standardization enabled mass production through interchangeable parts and consistent manufacturing processes across industries.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>How did scientific management affect factory work?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">It increased efficiency through detailed task analysis and standardization</option>
            <option letter="b">It improved worker satisfaction</option>
            <option letter="c">It decreased productivity</option>
            <option letter="d">It had minimal workplace impact</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>Scientific management, developed by Frederick Taylor, increased efficiency through detailed analysis and standardization of work tasks, though often at the cost of worker autonomy.</explanation>
    </question>
</quiz>
