<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>What happens to the price level when the economy moves from a recessionary gap to full employment?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Price level must decrease</option>
            <option letter="b">Price level must increase</option>
            <option letter="c">Price level stays constant</option>
            <option letter="d">Price level could increase or decrease</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>As the economy moves from a recessionary gap to full employment, increased aggregate demand and production costs typically cause the price level to rise as output expands to potential GDP.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>How does an increase in government transfer payments affect the government spending multiplier?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Increases the multiplier</option>
            <option letter="b">Decreases the multiplier</option>
            <option letter="c">Has no effect on the multiplier</option>
            <option letter="d">Reverses the multiplier's sign</option>
        </options>
        <answer>c</answer>
        <explanation>Transfer payments don't directly affect the government spending multiplier because they're not part of government purchases. They may indirectly affect aggregate demand through changes in consumer spending.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What distinguishes a leading economic indicator from a lagging indicator?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Leading indicators are more accurate</option>
            <option letter="b">Leading indicators change after economic conditions change</option>
            <option letter="c">Leading indicators tend to change before economic conditions change</option>
            <option letter="d">Leading indicators only measure GDP</option>
        </options>
        <answer>c</answer>
        <explanation>Leading economic indicators tend to change direction before the overall economy does, helping to predict future economic conditions. Examples include stock prices and building permits.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>How does increased income inequality affect GDP as a measure of economic well-being?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Makes GDP a more accurate measure</option>
            <option letter="b">Makes GDP a less accurate measure</option>
            <option letter="c">Has no effect on GDP's accuracy</option>
            <option letter="d">Improves GDP calculation methods</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Increased income inequality makes GDP a less accurate measure of economic well-being because GDP per capita doesn't reflect how income is distributed across the population or its impact on overall social welfare.</explanation>
    </question>
</quiz>
