<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>Which component typically represents the largest percentage of GDP in the United States?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Government spending</option>
            <option letter="b">Consumer spending</option>
            <option letter="c">Investment spending</option>
            <option letter="d">Net exports</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Consumer spending (personal consumption expenditures) typically accounts for about 65-70% of GDP in the United States, making it the largest component of aggregate demand.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>The unemployment rate is calculated by:</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Number of unemployed divided by total population</option>
            <option letter="b">Number of employed divided by labor force</option>
            <option letter="c">Number of unemployed divided by labor force, multiplied by 100</option>
            <option letter="d">Labor force divided by total population</option>
        </options>
        <answer>c</answer>
        <explanation>The unemployment rate is calculated by dividing the number of unemployed people by the total labor force (employed + unemployed) and multiplying by 100 to express it as a percentage.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>Which phase of the business cycle immediately follows a trough?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Peak</option>
            <option letter="b">Recession</option>
            <option letter="c">Recovery (expansion)</option>
            <option letter="d">Depression</option>
        </options>
        <answer>c</answer>
        <explanation>The recovery or expansion phase follows a trough in the business cycle. During this phase, real GDP begins growing again and economic indicators start improving.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>The labor force participation rate measures:</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Employed workers divided by total population</option>
            <option letter="b">Labor force divided by adult population</option>
            <option letter="c">Unemployed workers divided by total population</option>
            <option letter="d">Employed workers divided by labor force</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>The labor force participation rate is calculated by dividing the labor force (employed + unemployed) by the adult civilian population (16 years and older) and multiplying by 100.</explanation>
    </question>
</quiz>
