<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>How does a decrease in business taxes affect both AD and LRAS?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Shifts both curves left</option>
            <option letter="b">Shifts both curves right</option>
            <option letter="c">Shifts AD right, no effect on LRAS</option>
            <option letter="d">Shifts AD and LRAS right, but for different reasons</option>
        </options>
        <answer>d</answer>
        <explanation>A decrease in business taxes shifts AD right by increasing business spending and investment, and shifts LRAS right by increasing the incentive for capital investment and expanding productive capacity.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What determines the size of the government spending multiplier?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">The unemployment rate</option>
            <option letter="b">The marginal propensities to consume and import</option>
            <option letter="c">The inflation rate</option>
            <option letter="d">The size of government spending</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>The size of the government spending multiplier is determined by the marginal propensity to consume (how much additional income is spent) minus the marginal propensity to import (spending on foreign goods).</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>How does an increase in expected future income affect current consumption?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Decreases current consumption</option>
            <option letter="b">Increases current consumption</option>
            <option letter="c">Has no effect on current consumption</option>
            <option letter="d">Only affects future consumption</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>An increase in expected future income tends to increase current consumption because people smooth their consumption over time based on their permanent or lifetime expected income.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What happens to the natural rate of unemployment when job search time increases?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Natural rate decreases</option>
            <option letter="b">Natural rate increases</option>
            <option letter="c">Natural rate stays the same</option>
            <option letter="d">Only cyclical unemployment is affected</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>When job search time increases, frictional unemployment rises as people spend longer between jobs, causing an increase in the natural rate of unemployment.</explanation>
    </question>
</quiz>
