<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>How does an increase in the savings rate affect long-run economic growth?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Reduces long-run growth</option>
            <option letter="b">Increases long-run growth</option>
            <option letter="c">Has no effect on long-run growth</option>
            <option letter="d">Only affects short-run growth</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>An increase in the savings rate increases long-run economic growth by providing more funds for investment in physical capital, which increases the economy's productive capacity.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What happens to the multiplier effect when the marginal propensity to import increases?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Multiplier effect increases</option>
            <option letter="b">Multiplier effect decreases</option>
            <option letter="c">Multiplier effect stays constant</option>
            <option letter="d">Only domestic multiplier changes</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>An increase in the marginal propensity to import reduces the multiplier effect because more of each additional dollar of income is spent on imports rather than domestic goods and services.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>How does accelerating inflation affect the relationship between nominal and real wages?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Gap between nominal and real wages narrows</option>
            <option letter="b">Gap between nominal and real wages widens</option>
            <option letter="c">No effect on the gap</option>
            <option letter="d">Only affects real wages</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Accelerating inflation causes the gap between nominal and real wages to widen because prices are rising at an increasing rate, causing real wages to fall further behind nominal wages.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What determines the effectiveness of fiscal policy in an open economy?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Only the exchange rate regime</option>
            <option letter="b">Only capital mobility</option>
            <option letter="c">Both exchange rate regime and capital mobility</option>
            <option letter="d">Only domestic interest rates</option>
        </options>
        <answer>c</answer>
        <explanation>The effectiveness of fiscal policy in an open economy depends on both the exchange rate regime and the degree of capital mobility, as these factors affect how much crowding out occurs through exchange rate changes.</explanation>
    </question>
</quiz>
