<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>What role did department stores play in changing American consumer culture?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">They created new shopping experiences and promoted mass consumption</option>
            <option letter="b">They only served wealthy customers</option>
            <option letter="c">They focused on wholesale trade</option>
            <option letter="d">They had limited impact on retail</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>Department stores like Macy's and Marshall Field's revolutionized retail by introducing fixed prices, diverse merchandise, and elaborate displays, creating a new consumer culture and shopping experience.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>How did mail-order catalogs impact rural America?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">They provided rural residents access to a wide variety of goods at lower prices</option>
            <option letter="b">They only sold agricultural equipment</option>
            <option letter="c">They operated exclusively in cities</option>
            <option letter="d">They had minimal effect on retail habits</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>Mail-order companies like Montgomery Ward and Sears, Roebuck and Co. transformed rural consumption by providing access to thousands of products at lower prices than local stores.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>What impact did the development of the typewriter have on office work?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">It created new employment opportunities for women and transformed business communication</option>
            <option letter="b">It was used primarily by men</option>
            <option letter="c">It had limited business applications</option>
            <option letter="d">It increased office operation costs</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>The typewriter revolutionized office work by creating new employment opportunities for women as typists and stenographers, while significantly improving business communication efficiency.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>How did the development of urban mass transit systems change cities?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">They enabled cities to expand outward and created new suburban communities</option>
            <option letter="b">They primarily served downtown areas</option>
            <option letter="c">They had minimal impact on city growth</option>
            <option letter="d">They increased urban congestion</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>Horse-drawn streetcars and later electric trolleys allowed cities to expand geographically, creating new suburban communities and changing patterns of urban development.</explanation>
    </question>
</quiz>
