<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>A shift from saving to consumption in the private sector would most likely result in:</prompt>
        <options>
            <option letter="a">An increase in the real interest rate</option>
            <option letter="b">A decrease in the real interest rate</option>
            <option letter="c">An increase in investment</option>
            <option letter="d">No change in the real interest rate</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>A decrease in saving relative to consumption reduces the supply of loanable funds, pushing up the real interest rate in the loanable funds market.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>Which of the following would cause stagflation?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">A decrease in government spending</option>
            <option letter="b">An increase in the money supply</option>
            <option letter="c">A negative supply shock</option>
            <option letter="d">A decrease in consumer confidence</option>
        </options>
        <answer>c</answer>
        <explanation>A negative supply shock shifts SRAS left, causing both higher prices (inflation) and lower output (stagnation), which defines stagflation.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>The natural rate of unemployment is equal to:</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Frictional unemployment only</option>
            <option letter="b">Structural unemployment only</option>
            <option letter="c">Cyclical unemployment only</option>
            <option letter="d">Frictional plus structural unemployment</option>
        </options>
        <answer>d</answer>
        <explanation>The natural rate of unemployment consists of frictional unemployment (normal job transitions) plus structural unemployment (skills/location mismatches).</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>A decrease in net exports will:</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Increase aggregate supply</option>
            <option letter="b">Decrease aggregate demand</option>
            <option letter="c">Increase the price level</option>
            <option letter="d">Have no effect on aggregate demand</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Net exports are a component of aggregate demand; a decrease in net exports reduces total spending in the economy, shifting the AD curve left.</explanation>
    </question>
</quiz>
