<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>The natural rate hypothesis implies that:</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Unemployment can be permanently reduced through monetary policy</option>
            <option letter="b">There is no long-run tradeoff between inflation and unemployment</option>
            <option letter="c">Inflation and unemployment are positively correlated</option>
            <option letter="d">The Phillips Curve is stable in the long run</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>The natural rate hypothesis states that there is no long-run tradeoff between inflation and unemployment; the economy returns to its natural rate regardless of the inflation rate.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>The monetarist transmission mechanism emphasizes the:</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Interest rate effects on investment</option>
            <option letter="b">Direct effects of money on spending</option>
            <option letter="c">Exchange rate channel</option>
            <option letter="d">Bank lending channel</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Monetarists emphasize the direct effect of changes in the money supply on spending, rather than indirect effects through interest rates or credit channels.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>If the MPC is 0.8 and government spending increases by $100 billion, the change in equilibrium GDP with no crowding out would be:</prompt>
        <options>
            <option letter="a">$100 billion</option>
            <option letter="b">$400 billion</option>
            <option letter="c">$500 billion</option>
            <option letter="d">$800 billion</option>
        </options>
        <answer>c</answer>
        <explanation>With MPC = 0.8, the multiplier is 1/(1-0.8) = 5, so a $100 billion increase in government spending increases GDP by $500 billion without crowding out.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>The dynamic aggregate supply curve slopes upward because:</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Prices adjust faster than wages</option>
            <option letter="b">Expected inflation affects price setting</option>
            <option letter="c">Money is neutral in the long run</option>
            <option letter="d">The Phillips Curve is vertical</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>The dynamic AS curve slopes upward because price setters incorporate expected inflation into their decisions, creating a relationship between inflation and output.</explanation>
    </question>
</quiz>
