<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>What was the purpose of the Tenure of Office Act's repeal in 1887?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">To restore presidential power over cabinet appointments</option>
            <option letter="b">To strengthen Congressional authority</option>
            <option letter="c">To reform civil service</option>
            <option letter="d">To reduce government spending</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>The Tenure of Office Act was repealed to restore presidential authority over cabinet appointments, acknowledging that the law had improperly restricted executive power.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>What was the primary economic impact of the Panic of 1873 on Reconstruction?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Reduced Northern support for Reconstruction programs</option>
            <option letter="b">Increased federal spending in the South</option>
            <option letter="c">Improved Southern industrial growth</option>
            <option letter="d">Strengthened the Freedmen's Bureau</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>The Panic of 1873 led to a severe depression that reduced Northern interest in and financial support for Reconstruction programs as economic issues took priority.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>What was the significance of the 1872 Credit Mobilier scandal?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Damaged public support for Reconstruction policies</option>
            <option letter="b">Strengthened Republican control</option>
            <option letter="c">Improved railroad construction</option>
            <option letter="d">Helped freedmen's rights</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>The Credit Mobilier scandal exposed corruption in railroad construction and Republican administration, damaging public support for Reconstruction policies.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>What role did the Supreme Court play in the Slaughterhouse Cases of 1873?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Narrowly interpreted the 14th Amendment's protections</option>
            <option letter="b">Expanded civil rights protections</option>
            <option letter="c">Supported state's rights</option>
            <option letter="d">Protected business interests</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>In the Slaughterhouse Cases, the Supreme Court narrowly interpreted the 14th Amendment's privileges and immunities clause, limiting federal protection of civil rights.</explanation>
    </question>
</quiz>
