<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>What was the significance of the "Redemption" period in Texas?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Return to Democratic control and racial restrictions</option>
            <option letter="b">Expansion of civil rights</option>
            <option letter="c">Economic prosperity</option>
            <option letter="d">Educational reform</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>Texas's "Redemption" marked the return to Democratic control and implementation of racial restrictions through new laws and constitutional changes.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>How did the Mobile Riot of 1867 affect Reconstruction?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Demonstrated the need for continued military presence</option>
            <option letter="b">Led to reduced federal involvement</option>
            <option letter="c">Improved race relations</option>
            <option letter="d">Strengthened local government</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>The Mobile Riot demonstrated the ongoing need for federal military presence to protect freedmen's rights and maintain order during Reconstruction.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>What role did the Freedmen's Bureau play in education?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Established schools and recruited teachers</option>
            <option letter="b">Opposed educational initiatives</option>
            <option letter="c">Focused only on adult education</option>
            <option letter="d">Supported segregation policies</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>The Freedmen's Bureau established schools throughout the South and recruited Northern teachers to provide education to former slaves and their children.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>What was the purpose of "redemption bonds" in Southern states?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">To finance Democratic Party control of state governments</option>
            <option letter="b">To support public education</option>
            <option letter="c">To aid freedmen</option>
            <option letter="d">To build railroads</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>Redemption bonds were used to finance Democratic Party efforts to regain control of state governments and end Reconstruction policies.</explanation>
    </question>
</quiz>
