<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>What was the primary goal of the Redeemers in the South?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">To restore white Democratic control of state governments</option>
            <option letter="b">To support Reconstruction policies</option>
            <option letter="c">To promote racial equality</option>
            <option letter="d">To industrialize the South</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>The Redeemers were conservative Democrats who sought to "redeem" the South from Republican control and restore white supremacy through political and sometimes violent means.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>What was the significance of the Mississippi Plan of 1875?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">A strategy to intimidate black voters and restore Democratic control</option>
            <option letter="b">A program to modernize Mississippi's economy</option>
            <option letter="c">A plan to improve public education</option>
            <option letter="d">A compromise with Republican leaders</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>The Mississippi Plan was a Democratic strategy using economic pressure and violence to prevent African Americans from voting, becoming a model for other Southern states.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>What controversial Supreme Court decision limited federal protection of civil rights in 1876?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">United States v. Cruikshank</option>
            <option letter="b">Plessy v. Ferguson</option>
            <option letter="c">Dred Scott v. Sandford</option>
            <option letter="d">Munn v. Illinois</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>United States v. Cruikshank severely limited federal power to protect civil rights by ruling that the 14th Amendment only applied to state actions, not those of private citizens.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>What event marked the beginning of the "Redemption" period in Virginia?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">The Conservative Party's victory in 1869</option>
            <option letter="b">The passage of new voting laws</option>
            <option letter="c">A constitutional convention</option>
            <option letter="d">The election of 1876</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>Virginia's Conservative Party victory in 1869 made it the first Southern state to return to conservative Democratic control, beginning the "Redemption" period.</explanation>
    </question>
</quiz>
