<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>What territories did the U.S. acquire from Spain in 1898?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Cuba and Hawaii</option>
            <option letter="b">Philippines, Guam, and Puerto Rico</option>
            <option letter="c">Alaska and Philippines</option>
            <option letter="d">Puerto Rico and Mexico</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Through the Treaty of Paris (1898), the U.S. acquired the Philippines, Guam, and Puerto Rico from Spain.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>How much did the U.S. pay Spain for the Philippines?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">$5 million</option>
            <option letter="b">$20 million</option>
            <option letter="c">$50 million</option>
            <option letter="d">Nothing</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>The United States paid Spain $20 million for the Philippines as part of the Treaty of Paris settlement.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What was the main argument of anti-imperialists?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Colonies were too expensive</option>
            <option letter="b">Empire contradicted American values</option>
            <option letter="c">Territories were worthless</option>
            <option letter="d">Military was too weak</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Anti-imperialists argued that acquiring colonies contradicted American democratic values and the principle of self-determination.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What was the Platt Amendment?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Cuban independence declaration</option>
            <option letter="b">U.S. control over Cuban affairs</option>
            <option letter="c">Philippine autonomy agreement</option>
            <option letter="d">Puerto Rican citizenship law</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>The Platt Amendment gave the United States significant control over Cuban affairs and the right to intervene militarily.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>How did most Filipinos initially respond to U.S. control?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">They welcomed it</option>
            <option letter="b">They resisted with force</option>
            <option letter="c">They were indifferent</option>
            <option letter="d">They left the islands</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Most Filipinos resisted U.S. control, leading to the Philippine-American War (1899-1902).</explanation>
    </question>
</quiz>
