<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>What was the significance of the "textbook wars" during Reconstruction?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Debates over how to teach Civil War history in Southern schools</option>
            <option letter="b">Conflicts over school funding</option>
            <option letter="c">Disputes about teacher qualifications</option>
            <option letter="d">Arguments over school segregation</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>The textbook wars reflected conflicts over how the Civil War and slavery should be portrayed in Southern school textbooks during Reconstruction.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>How did the Freedmen's Bureau handle family reunification?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Helped separated families locate and reunite with each other</option>
            <option letter="b">Prevented family reunification</option>
            <option letter="c">Only assisted children</option>
            <option letter="d">Focused on employment instead</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>The Freedmen's Bureau helped formerly enslaved families locate and reunite with members who had been separated during slavery.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>What was the purpose of the "Louisiana Unification Movement"?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">To promote racial cooperation and integration</option>
            <option letter="b">To restore Confederate control</option>
            <option letter="c">To oppose Reconstruction</option>
            <option letter="d">To support segregation</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>The Louisiana Unification Movement was a brief effort to promote racial cooperation and integration in Louisiana politics during Reconstruction.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>What impact did the "Labor Contract Law" have in Mississippi?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Restricted freedmen's economic mobility</option>
            <option letter="b">Improved working conditions</option>
            <option letter="c">Increased wages</option>
            <option letter="d">Protected workers' rights</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>Mississippi's Labor Contract Law restricted freedmen's economic mobility by requiring annual labor contracts and imposing penalties for breaking them.</explanation>
    </question>
</quiz>
