<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>What was the "Education Clause" in Southern state constitutions?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Required establishment of public schools but allowed segregation</option>
            <option letter="b">Banned public education</option>
            <option letter="c">Required integrated schools</option>
            <option letter="d">Focused on higher education</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>The Education Clause required Southern states to establish public school systems but allowed racial segregation, setting the pattern for "separate but equal" education.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>How did the "Exodus of 1879" affect Reconstruction?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Demonstrated African Americans' willingness to leave the South</option>
            <option letter="b">Strengthened Southern economy</option>
            <option letter="c">Improved race relations</option>
            <option letter="d">Increased cotton production</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>The Exodus of 1879 showed African Americans' willingness to leave the South for Kansas and other states to escape discrimination and violence.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>What was the purpose of "Republican Clubs" during Reconstruction?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Organized political activity and protected Republican voters</option>
            <option letter="b">Supported Confederate interests</option>
            <option letter="c">Promoted segregation</option>
            <option letter="d">Managed economic policies</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>Republican Clubs organized political activity and provided protection for Republican voters, particularly African Americans, during Reconstruction.</explanation>
    </question>
    <question>
        <prompt>What impact did the "Return to Home Rule" movement have?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Ended federal oversight of Southern states</option>
            <option letter="b">Increased federal control</option>
            <option letter="c">Improved civil rights</option>
            <option letter="d">Strengthened Reconstruction</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>The "Return to Home Rule" movement successfully ended federal oversight of Southern states, allowing conservative Democrats to regain control of state governments.</explanation>
    </question>
</quiz>
