<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>If the economy is operating at potential GDP, an increase in AD will result in:</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Higher output and stable prices</option>
            <option letter="b">Higher output and higher prices</option>
            <option letter="c">Stable output and higher prices</option>
            <option letter="d">Lower output and higher prices</option>
        </options>
        <answer>c</answer>
        <explanation>At potential GDP, an increase in AD will primarily affect prices rather than output because the economy is already at its full-employment level.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>The accelerator principle suggests that:</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Investment increases when consumption decreases</option>
            <option letter="b">Investment increases more than proportionally to increases in consumer demand</option>
            <option letter="c">Prices rise faster than wages</option>
            <option letter="d">Money supply grows faster than real GDP</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>The accelerator principle states that investment spending tends to increase by a larger percentage than increases in consumer demand.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>Which would most likely result from a decrease in net capital inflows?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Appreciation of the domestic currency</option>
            <option letter="b">Decrease in domestic interest rates</option>
            <option letter="c">Depreciation of the domestic currency</option>
            <option letter="d">Increase in the trade surplus</option>
        </options>
        <answer>c</answer>
        <explanation>Decreased capital inflows reduce demand for domestic currency in foreign exchange markets, causing the domestic currency to depreciate.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>The wealth effect suggests that when the price level falls:</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Real wealth increases and consumption rises</option>
            <option letter="b">Real wealth decreases and consumption falls</option>
            <option letter="c">Real wealth increases and consumption falls</option>
            <option letter="d">Real wealth remains constant and consumption rises</option>
        </options>
        <answer>a</answer>
        <explanation>When the price level falls, the real value of money and financial assets increases, making people wealthier in real terms and increasing consumption.</explanation>
    </question>
</quiz>
