<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>A country's GDP will be greater than its GNP when:</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Net factor payments from abroad are positive</option>
            <option letter="b">Net factor payments from abroad are negative</option>
            <option letter="c">Exports exceed imports</option>
            <option letter="d">The trade balance is zero</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>GDP exceeds GNP when payments to foreign factors of production exceed payments received from domestic factors operating abroad (negative net factor payments).</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>The Phillips Curve shows the relationship between:</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Unemployment and economic growth</option>
            <option letter="b">Inflation and economic growth</option>
            <option letter="c">Unemployment and inflation</option>
            <option letter="d">Inflation and interest rates</option>
        </options>
        <answer>c</answer>
        <explanation>The Phillips Curve illustrates the inverse relationship between unemployment and inflation rates in the short run.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>Which would most likely flatten the AD curve?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">An increase in the interest elasticity of investment</option>
            <option letter="b">A decrease in the interest elasticity of investment</option>
            <option letter="c">An increase in the money supply</option>
            <option letter="d">A decrease in government spending</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>When investment spending becomes less sensitive to interest rates, the AD curve becomes steeper. Conversely, greater interest sensitivity would make it flatter.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>The loanable funds market equilibrium determines:</prompt>
        <options>
            <option letter="a">The exchange rate</option>
            <option letter="b">The real interest rate</option>
            <option letter="c">The money supply</option>
            <option letter="d">The price level</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>The intersection of saving and investment in the loanable funds market determines the real interest rate that balances saving and investment.</explanation>
    </question>
</quiz>
