<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>How did the Chinese Exclusion Act of 1882 affect immigration in the 1890s?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">It encouraged Chinese immigration</option>
            <option letter="b">It continued to ban Chinese laborers</option>
            <option letter="c">It only affected merchants</option>
            <option letter="d">It was quickly repealed</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>The Chinese Exclusion Act continued to ban Chinese laborers throughout the 1890s, marking the first U.S. law to ban a specific ethnic group.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What was the Geary Act of 1892?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">A citizenship law</option>
            <option letter="b">An extension of Chinese exclusion</option>
            <option letter="c">An education policy</option>
            <option letter="d">A voting rights act</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>The Geary Act extended the Chinese Exclusion Act and required Chinese residents to carry registration certificates or face deportation.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>How did Chinese communities respond to the Geary Act?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">They left America</option>
            <option letter="b">They organized civil disobedience</option>
            <option letter="c">They supported the law</option>
            <option letter="d">They ignored it completely</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Chinese communities organized civil disobedience campaigns against the Geary Act, with many refusing to register in protest.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What impact did exclusion have on Chinese family life?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">No effect</option>
            <option letter="b">Created bachelor societies</option>
            <option letter="c">Increased family migration</option>
            <option letter="d">Encouraged intermarriage</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Chinese exclusion led to predominantly male "bachelor societies" as immigration restrictions prevented families from reuniting.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>How did the Supreme Court rule on Chinese exclusion?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Declared it unconstitutional</option>
            <option letter="b">Upheld its constitutionality</option>
            <option letter="c">Refused to hear cases</option>
            <option letter="d">Required modifications</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>The Supreme Court consistently upheld the constitutionality of Chinese exclusion laws, affirming Congress's power over immigration.</explanation>
    </question>
</quiz>
