<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>Which group made up the largest number of "new immigrants" in the 1890s?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Northern Europeans</option>
            <option letter="b">Southern and Eastern Europeans</option>
            <option letter="c">East Asians</option>
            <option letter="d">Latin Americans</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Southern and Eastern Europeans, particularly Italians, Poles, and Russian Jews, made up the largest group of new immigrants in the 1890s.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What drew many immigrants to work in industrial cities?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">High wages</option>
            <option letter="b">Factory job availability</option>
            <option letter="c">Free housing</option>
            <option letter="d">Educational opportunities</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>The availability of factory jobs in industrial cities, despite often poor conditions, attracted many new immigrants seeking employment.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What was a "padrone"?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">A type of housing</option>
            <option letter="b">An immigrant labor boss</option>
            <option letter="c">A religious leader</option>
            <option letter="d">A government official</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>A padrone was a labor boss who recruited immigrant workers, often exploiting them while serving as an intermediary with employers.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What characterized immigrant neighborhoods in the 1890s?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Luxury housing</option>
            <option letter="b">Ethnic enclaves</option>
            <option letter="c">Rural settings</option>
            <option letter="d">Wealthy residents</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Immigrant neighborhoods typically formed ethnic enclaves where people of similar backgrounds lived together, maintaining cultural traditions.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>How did native-born Americans typically view new immigrants?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">As equals</option>
            <option letter="b">With suspicion and prejudice</option>
            <option letter="c">As superior</option>
            <option letter="d">With immediate acceptance</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Many native-born Americans viewed new immigrants with suspicion and prejudice, fearing their different customs and potential economic competition.</explanation>
    </question>
</quiz>
