<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>What was the primary goal of the Omaha Platform of 1892?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">To promote industrial growth</option>
            <option letter="b">To reform the monetary system</option>
            <option letter="c">To support big business</option>
            <option letter="d">To restrict immigration</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>The Omaha Platform primarily called for monetary reform, including free silver and a flexible currency system to help farmers and workers.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>How did the Panic of 1893 affect the Populist movement?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">It weakened their arguments</option>
            <option letter="b">It strengthened their support</option>
            <option letter="c">It ended the movement</option>
            <option letter="d">It had no effect</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>The Panic of 1893 strengthened Populist support as economic hardship made their criticisms of the financial system more convincing.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What role did Ignatius Donnelly play in the Populist movement?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Military leader</option>
            <option letter="b">Corporate opponent</option>
            <option letter="c">Platform author</option>
            <option letter="d">Railroad executive</option>
        </options>
        <answer>c</answer>
        <explanation>Ignatius Donnelly wrote the preamble to the Omaha Platform, articulating the Populist vision of economic and political reform.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What was unique about the Populists' approach to industrial labor?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">They opposed all unions</option>
            <option letter="b">They sought alliance with urban workers</option>
            <option letter="c">They ignored labor issues</option>
            <option letter="d">They supported strikebreaking</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>The Populists uniquely attempted to unite farmers with industrial workers, recognizing common interests against corporate power.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>Which Populist proposal was eventually adopted as the 17th Amendment?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Income tax</option>
            <option letter="b">Eight-hour workday</option>
            <option letter="c">Direct election of senators</option>
            <option letter="d">Government ownership of railroads</option>
        </options>
        <answer>c</answer>
        <explanation>The Populist demand for direct election of U.S. Senators was later adopted as the 17th Amendment to the Constitution in 1913.</explanation>
    </question>
</quiz>
