<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>What was the primary purpose of Jim Crow laws?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">To promote racial equality</option>
            <option letter="b">To enforce racial segregation</option>
            <option letter="c">To improve public services</option>
            <option letter="d">To increase voter participation</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Jim Crow laws were designed to enforce racial segregation and discrimination in all aspects of Southern life.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>Which of these was NOT typically segregated under Jim Crow?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Public transportation</option>
            <option letter="b">Private homes</option>
            <option letter="c">Public schools</option>
            <option letter="d">Restaurants</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>While Jim Crow laws segregated public spaces, they did not typically regulate private homes, though social customs enforced residential segregation.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>How did Jim Crow laws affect education?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">They required equal funding</option>
            <option letter="b">They created unequal school systems</option>
            <option letter="c">They banned education</option>
            <option letter="d">They promoted integration</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Jim Crow laws created separate and unequal school systems, with African American schools receiving significantly less funding and resources.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What role did violence play in enforcing Jim Crow?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">It was discouraged</option>
            <option letter="b">It was used as intimidation</option>
            <option letter="c">It was illegal</option>
            <option letter="d">It was rare</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Violence and intimidation, including lynching, were commonly used to enforce Jim Crow laws and maintain racial control.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>How did Jim Crow laws affect the economy?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">They promoted economic equality</option>
            <option letter="b">They created economic barriers</option>
            <option letter="c">They had no economic impact</option>
            <option letter="d">They improved the economy</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Jim Crow laws created significant economic barriers for African Americans by limiting job opportunities, education, and business development.</explanation>
    </question>
</quiz>
