<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>What was Booker T. Washington's approach to racial inequality?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Direct political confrontation</option>
            <option letter="b">Economic self-improvement</option>
            <option letter="c">Armed resistance</option>
            <option letter="d">Immigration to the North</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>In his Atlanta Compromise speech, Washington advocated for economic self-improvement and vocational education rather than direct challenges to segregation.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>Where was the Tuskegee Institute located?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Georgia</option>
            <option letter="b">Alabama</option>
            <option letter="c">Mississippi</option>
            <option letter="d">South Carolina</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>The Tuskegee Institute, founded by Booker T. Washington, was located in Alabama and focused on industrial and agricultural education.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What was the main criticism of Washington's approach?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Too radical</option>
            <option letter="b">Too accommodating</option>
            <option letter="c">Too expensive</option>
            <option letter="d">Too Northern-focused</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Critics, including W.E.B. Du Bois, argued that Washington's approach was too accommodating to segregation and gave up on political rights.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What metaphor did Washington use in his Atlanta Compromise speech?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Breaking chains</option>
            <option letter="b">Separate fingers of a hand</option>
            <option letter="c">Rising tide</option>
            <option letter="d">Growing tree</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Washington used the metaphor of separate fingers of a hand working together to advocate for racial cooperation while maintaining social separation.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What type of education did Washington emphasize at Tuskegee?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Liberal arts</option>
            <option letter="b">Industrial training</option>
            <option letter="c">Political science</option>
            <option letter="d">Law studies</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Washington emphasized industrial and agricultural training at Tuskegee, believing economic skills would lead to African American advancement.</explanation>
    </question>
</quiz>
