<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>How does an increase in the natural rate of unemployment affect the LRAS curve?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Shifts LRAS right</option>
            <option letter="b">Shifts LRAS left</option>
            <option letter="c">Moves along the LRAS curve</option>
            <option letter="d">Makes LRAS more elastic</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>An increase in the natural rate of unemployment shifts the Long-Run Aggregate Supply curve left because it reduces the economy's productive capacity at full employment.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What happens to the cyclical deficit during an economic boom?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Cyclical deficit increases</option>
            <option letter="b">Cyclical deficit decreases</option>
            <option letter="c">Cyclical deficit stays constant</option>
            <option letter="d">Only structural deficit changes</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>During an economic boom, the cyclical deficit decreases or becomes a surplus because tax revenues automatically increase and transfer payments decrease as economic activity expands.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>How does an improvement in technology affect the production possibilities frontier?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Shifts PPF inward</option>
            <option letter="b">Shifts PPF outward</option>
            <option letter="c">Moves along the existing PPF</option>
            <option letter="d">Makes PPF more linear</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Technological improvement shifts the production possibilities frontier outward because it enables the economy to produce more of all goods and services with the same resources.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What determines the size of the foreign trade multiplier?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Only the marginal propensity to consume</option>
            <option letter="b">Only the marginal propensity to import</option>
            <option letter="c">The MPC minus the MPI</option>
            <option letter="d">The exchange rate</option>
        </options>
        <answer>c</answer>
        <explanation>The size of the foreign trade multiplier is determined by the marginal propensity to consume (MPC) minus the marginal propensity to import (MPI), as imports are a leakage from domestic spending.</explanation>
    </question>
</quiz>
