<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<quiz>
    <question>
        <prompt>What was Admiral George Dewey's significance in American foreign policy?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">He commanded Arctic exploration</option>
            <option letter="b">He led naval operations in the Philippines</option>
            <option letter="c">He developed naval technology</option>
            <option letter="d">He negotiated with Japan</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Admiral George Dewey led crucial naval operations in the Philippines, becoming a naval hero and the first U.S. Admiral of the Navy, symbolizing America's growing naval power.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What role did Edward House play in Wilson's administration?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Secretary of State</option>
            <option letter="b">Wilson's personal advisor and negotiator</option>
            <option letter="c">Military commander</option>
            <option letter="d">Supreme Court Justice</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Edward House served as Wilson's closest advisor and personal diplomat, negotiating with European powers during WWI and being known as "Wilson's alter ego."</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>How did Ida B. Wells contribute to civil rights?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">She led the Women's Suffrage Party</option>
            <option letter="b">She documented and fought against lynching</option>
            <option letter="c">She served in Congress</option>
            <option letter="d">She founded a college</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Ida B. Wells was a pioneering investigative journalist who documented and crusaded against lynching, while also fighting for women's rights and co-founding the NAACP.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What distinguished Booker T. Washington's approach to racial advancement?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">Immediate political confrontation</option>
            <option letter="b">Gradual economic improvement</option>
            <option letter="c">Armed resistance</option>
            <option letter="d">International pressure</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>Booker T. Washington advocated for gradual racial advancement through economic self-improvement and industrial education, as outlined in his Atlanta Compromise speech.</explanation>
    </question>

    <question>
        <prompt>What was the significance of the Zimmermann Telegram?</prompt>
        <options>
            <option letter="a">It was a peace proposal</option>
            <option letter="b">It proposed a German-Mexican alliance against the US</option>
            <option letter="c">It discussed trade agreements</option>
            <option letter="d">It was about submarine warfare</option>
        </options>
        <answer>b</answer>
        <explanation>The Zimmermann Telegram was a secret German diplomatic communication proposing a military alliance with Mexico against the United States, helping push America toward entering WWI.</explanation>
    </question>
</quiz>
